\section{Mezclas homofilas y asortativas}
Se ha encontrado que las personas
tiende fuertemente a asociarse con otras
personas que persiven ser como ellos en alg\'{u}n sentido.
Esta tendencia es llamada homofilia o mezcla asortativa.
M\'{a}s raramente ta,bien se puden encontrar mezclas disasortativas.
Es decir una tendencia entre la gente en relacionarse con otros que
no son iguales a ellos.
La asortatividad y disasortividad tambi\'{e}n pueden encontrarse
en otras rede adem\'{a}s de las sociales.
En esta secci\'{o}n se ver\'{a} como puede ser cuantificada la asortatividad.
Las mezclas asortativas por caracteristicas discretas como la raza o genero
son escencialmente distintasa las mezclas por una caracter\'{i}stica escalar
como edad o ingresos.
\input{mezclas_asortativas_por_caracteristicas_enumerativas}
\input{mezclas_asortativas_por_caracteristicas_escalares}
\input{mezclas_asortativas_por_grado}
